class Question {
  final int chapter;
  final int id;
  final String question;
  final int answer;
  final List<String> options;
  final String selectedoption;

  Question(
      {required this.chapter,
      this.selectedoption = "",
      required this.id,
      required this.question,
      required this.answer,
      required this.options});
}

const List questionList = [
  // {
  //   "chapter": 1,
  //   "id": 1,
  //   "question": "مواد او ذرې د فریک په کومه برخه پورې اړه لري؟",
  //   "correct_answer": 0,
  //   "options": ["میخانیک", "ترموډینامیک", "الکتروډینامیک", "کوانتم میخانیک"]
  // },
  // {
  //   "chapter": 1,
  //   "id": 2,
  //   "question": "د حرارت درجه د فزیک په کومه برخه پورې اړه لری؟",
  //   "correct_answer": 3,
  //   "options": ["میخانیک", "نسبیت", "کوانتم میخانیک", "ترموډینامیک"]
  // },
  // {
  //   "chapter": 1,
  //   "id": 3,
  //   "question": "له لاندې بحثونو څخه کوم یو یې د فزیک پورې اړه لري؟",
  //   "correct_answer": 2,
  //   "options": [
  //     "د تیلو سوځیدل",
  //     "د نباتو وده او تکامل",
  //     "د اوبو ایشول",
  //     "د ځمکې طبقی"
  //   ]
  // },
  // {
  //   "chapter": 1,
  //   "id": 4,
  //   "question":
  //       ":په لاندې علمي طریقو کی د څیړنی لپاره ډیره مهمه مرحله عبارت ده له",
  //   "correct_answer": 1,
  //   "options": ["فرضیې", "تجربه", "قانونه", "وړاندوینې"]
  // },
  {
    "chapter": 2,
    "id": 1,
    "question": " :کې د اوږدوالي واحد عبارت دی له (SI) په",
    "correct_answer": 3,
    "options": ["انج", "میتر", "فت", "کیلومتر"]
  },
  {
    "chapter": 2,
    "id": 2,
    "question":
        "یو نوری کال د فاصلی هغه واحد دی چې نور یې په یوه کال کې وهي او عددي قیمت یې عبارت دی له 9500 000 000 000 کیلومتره، دا فاصله به څو متره وي؟",
    "correct_answer": 3,
    "options": [
      "9.5 x 10^10 m",
      "9.5 x 10^12 m",
      "9.5 x 10^15 m",
      "9.5 x 1018 m"
    ]
  },
  {
    "chapter": 2,
    "id": 3,
    "question":
        ".که چیرې د یوه اوږدوالي په اندازه کولو کې خپل نظر مستقیماً او یا نیغ په نیغه په خپله اندازه کولو کې ونه ساتئ. له کوم اړخه به ستاسو اندازه کول متاًثره شی",
    "correct_answer": 1,
    "options": [
      "ستاسی اندازه کول به لږ دقیق وی",
      "ستاسی اندازه کول به لږ صحیح وي",
      "ستاسی په اندازه کولو کې به لږ د ارزښت وړ رقمونه موجود وی",
      "ستاسی په اندازه کولو کې به د اندازه کولو د وسیلې په واسطه تیروتنه شوې وي"
    ]
  },
  {
    "chapter": 2,
    "id": 4,
    "question":
        " که د شکل مطابق د یوه پنسل د اوږدوالي په اندازه کولو کې تاسې د سانتي متر په واحد ریپورت ورکوئ، څو د ارزښت وړ رقمونه به تاسې ولرئ؟",
    "correct_answer": 0,
    "options": ["یو", "دوه", "دری", "څلور"]
  },
  {
    "chapter": 2,
    "id": 5,
    "question":
        " د یوې سمې فزیکی معادلې لپاره له لاندې جملو څخه کومه یوه سمه ده؟",
    "correct_answer": 2,
    "options": [
      "د معادلې دواړه خواوې (طرفونه) باید عین متحولین ولري",
      "دواړه خواو ته باید متحولین موجود وی، نه عددونه",
      "داوړه طرفو ته باید عین ابعاد (فزیکی کمیتونه) موجود وی ",
      "دواړه خواوو ته عددونه وی، نه متحولین"
    ]
  },
  {
    "chapter": 2,
    "id": 6,
    "question": "په لاندې اندازو کی څو د ارزښت وړ رقمونه شته دی؟",
    "correct_answer": 3,
    "options": [
      "300 000 000 m/sec",
      "3.00 x 10^8 m/sec",
      "0.006070",
      "25.030",
      "1.004",
      "1.30520"
    ]
  },
  {
    "chapter": 2,
    "id": 7,
    "question": ":په لاندې اندازو کې څو د ازرښت وړ قیمتونه شته",
    "correct_answer": 1,
    "options": ["78.9+-0.2 m", "3.788 x 10^9", "2.46 x 10^6", "0.0032 mm"]
  },
  {
    "chapter": 2,
    "id": 8,
    "question":
        "کمیتونه مختلف ابعاد لري، د لاندې کومې حسابي عملیې د فزیک له نظره سمې دي؟ (B) او (A) فرضاً",
    "correct_answer": 1,
    "options": ["A + B", "B / A", "B * A", "B - A"]
  },
  // {
  //   "chapter": 3,
  //   "id": 1,
  //   "question":
  //       " :یو ګیډۍ نوري وړانګې په موازي ډول د مستوي هندارې پرمخ غورځي، دغه وړانګې په هنداره کې له انعکاس څخه وروسته",
  //   "correct_answer": 0,
  //   "options": [
  //     "حقیفې تصویر جوړوي",
  //     "مجازي تصویر جوړوي",
  //     "تصویر نه جوړوي",
  //     "دوه حقیقې تصویرنه او یو مجازي تصویر جوړوي"
  //   ]
  // },
  // {
  //   "chapter": 3,
  //   "id": 2,
  //   "question":
  //       "د دې لپاره چې د یو مقعرې هندارې او یوې نوري سرچینې څخه موازي وړانګې جوړي کړو، نوري سرچینه د مقعرې هندارې مخ ته، چیرته باید کیښودل شي؟",
  //   "correct_answer": 1,
  //   "options": [
  //     "د هندارې په محراق کې",
  //     "د هندارې له محراقي فاصلې څخه بهر",
  //     "د هندارې په محراقې فاصله کې",
  //     "د هندارې په مرکز کې"
  //   ]
  // },
  // {
  //   "chapter": 3,
  //   "id": 3,
  //   "question":
  //       "د مستوي هندارې وسیله جوړ شوي تصویر له لاندې خواصو څخه یو نه لري",
  //   "correct_answer": 3,
  //   "options": [
  //     "حقیقې ده ",
  //     "مجازي دي",
  //     "جسم او تصویر یو شانته دي",
  //     "له هندارې څخه جسم او تصویر یوشان دی"
  //   ]
  // },
  // {
  //   "chapter": 3,
  //   "id": 4,
  //   "question":
  //       "که چیرې په یو مستوي هنداره کې وارده وړانګه په هنداره باندې له عمود سره زاویه جوړه کړي، منعکسه وړانګه کومه زاویه جوړوي",
  //   "correct_answer": 2,
  //   "options": ["25 درجی", "60 درجی", "45 درجی", "90 درجی"]
  // },
];
